<html>
<head>
<title>dummy title</title>
</head>
<body bgcolor="white">
<a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a>
<a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a>
<a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a>
<a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a>
<a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a>
<a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a></a>
<a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7><a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a></a>
<a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8><a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a></a>
<a name="9">[9]</a> <a href="#9" id=9><a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a></a>
<a name="10">[10]</a> <a href="#10" id=10><a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a></a>
<a name="11">[11]</a> <a href="#11" id=11><a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1>BRASÍLIA - Preocupado com a repercussão negativa da manutenção da aposentadoria privilegiada dos parlamentares, o presidente da Câmara, Luís Eduardo Magalhães, decidiu ontem que o Instituto de Previdência dos Congressistas será extinto. "Acabar com o IPC é inaceitável. Os líderes não estão suficientemente respaldados para decidir a extinção imediata do instituto", afirmou o vice-líder do PPB, deputado Gérson Peres. "Causa espanto tratar como um privilégio o instituto de previdência parlamentar. Isso existe em todos os países onde há democracia", disse o deputado Prisco Viana. "É uma loucura extinguir o IPC. É uma posição radical e precipitada", argumentou o presidente do instituto, deputado Heráclito Fortes. "Os deputados e os líderes estão com medo da imprensa. É frescura achar que o IPC é um privilégio", argumentou o deputado Agnaldo Timóteo. O coro dos descontentes foi engrossado pelo deputado Nílson Gibson, que começou a recolher assinaturas para a apresentação de um destaque mantendo o instituto. "Vamos ver no painel de votação quem é quem. Aqui há estrelas que são vestais e que fazem discursos contra o IPC, mas por baixo do pano trabalham pela manutenção do instituto", disse o relator da reforma da Previdência, deputado Euler Ribeiro. "Sou a favor do fim do IPC. É bom que a Câmara dê o exemplo. Isso é um assunto menor que não pode empatar a reforma", afirmou Luís Eduardo. O líder do PFL, deputado Inocêncio Oliveira, garantiu, no entanto, que o partido também será a favor do fim do IPC.</a></a></a>
<a name="12">[12]</a> <a href="#12" id=12><a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7></body></a></a>
<a name="13">[13]</a> <a href="#13" id=13><a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8></html></a></a>
<a name="14">[14]</a> <a href="#14" id=14></body></a>
<a name="15">[15]</a> <a href="#15" id=15></html></a>
</body>
</html>